三十秒科學–啡色脂肪給他的意義

上集: 三十秒科學–六個月前的BB不應打冷震

白色脂肪負責儲存能量，而啡色脂肪則負責燃燒能量。
圖中為六處啡色脂肪的駐紮地，頸部及鎖骨對上的位置為啡色脂肪較常出現的地方。

（圖2）並不是所有人都擁有啡色脂肪。

在一項研究中的134,529人裡頭，就只有約5.9%的人被測量出啡色脂肪的存在，其中女性相對上有較高機率擁有啡色脂肪。

而隨著歲數增長，啡色脂肪的數量亦會相繼減少。

（圖3）另外，BMI越高，擁有啡色脂肪的機率亦會越低。

高BMI指數的人，擁有啡色脂肪的話，患上二型糖尿病的機率亦會有所下降。

（圖4）低溫可促進啡色脂肪的形成，但暫時並無任何食物有足夠證據指出可促進啡色脂肪的產生。

為何擁有啡色脂肪的高BMI人士有較大機率不會患上二型糖尿病，下回繼續探討。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

基於WhatsApp/Facebook等問題，IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

深入淺出師

所以喺瀑布下打坐咁凍會少啲白色脂肪

割開皮下脂肪層望住d啡色脂肪既話，係咪真係啡色？

唔係，肉眼係分唔到啡色脂肪。

平時d抽脂手術會唔會抽走埋啡色脂肪

又長知識了

啡脂定白脂會產生心血管疾病？

咁第一個發現佢嘅人點知佢係啡色

之前同lab個師兄吹水鳩up都有講呢個話題
佢話genetically有個gene好似叫p130都有關

人體肢解咪知

點樣可以刺激啲啡色脂肪出動 好凍啊

咁有啡色脂肪嘅人係咪無咁怕凍？

啡色脂肪大多數係頸嗰邊，抽脂應該唔會抽嗰度

睇顯微鏡佢內部有啲位會係啡色

好凍就會有機會出

可能會打少啲冷震

點知自己有冇

有個研究係放d人落17°C嘅環境2個鐘，2個鐘總共用多左100多少少卡路理，之後重複放佢地落17°C環境，之後發現啡色脂肪多左，再計一次，17°C2個鐘用左200幾卡路理

得5.9%既人有啡色脂肪
咁呢個post既意義係邊度

無啡色脂肪可能係年紀大、BMI過高、長期生活係溫熱地帶所致。

以前恐怖醫學有講某d食物可以增加啡色脂肪

？

巴打有冇聽過wimhof method? 我見佢地都有提過啡色脂肪呢樣野